明明七月果陣希慎發生左單慘案 點解到而家都無人講？

無人講就我講啦⋯⋯

2020年7月13日，巿場仍然一片頽垣敗瓦，係一片恐慌之中，我以每股$22.55嘅價錢買入希慎興業（14），當時股息率係6.4%。買入原因好簡單：希慎=軒尼詩道以南大半個銅鑼灣。

買完梗係去巡舖啦（其實係路過），果陣啲人（包括我）都仲係好驚武肺，結果我行到銅鑼灣係咁（示意圖咋唔係真係咁的）：

喂屌你⋯⋯無人嘅？條街無人行，商場無人行，啲舖直頭唔撚開，再咁落去啲舖執尻哂咪聽收皮？仲有果啲利園幾期幾期，其實平時都無咩人行過去架喎，自由行又唔落尼買包包⋯⋯

總之我果下好驚啦，擺左幾日上上落落，去到24.5就走左嚕（貼倉先）。

時間Fast Forward到今日，武肺just a flu，個撚個中左都無病癥，銅鑼灣變成咁（示意圖again）：

而希慎興業（14）變成咁：

我變成咁：

比一分鐘大家恥笑下我：

是

你講埋冇人講就你講，咁我可以講乜嘢

大家好吖又係我三支金流
又係我啲濕尻分樓po文啦
今次係想分享一啲自己犯過嘅錯
自己又係點樣減少呢啲傻散的錯
恥笑完我希望大家下以㩒㩒下面條link睇下我blog其他嘅文

本文相關文章
決策五部曲（一）發現：航向投資的藍海

[UGFR 與財報對話] 疫巿Mall REITs搏反彈？捱唔捱到天光先⋯⋯

野生絲你咁快手
建議你講下我啲文好唔好睇

Blocked

今日我講出尼比一班一齊學習股票嘅朋友恥笑完之後，有個智者語重深長咁話：「講真，事後孔明冇用，最緊要你回想返你當時decision making，邊part錯左」。無錯啦，學費交左，咁有無學到野先？我馬上陷入沉思⋯⋯

七月係咩時期呢？我下定決心由支牛轉IB，趁巿況咁嘅樣大執倉位買番啲好野；於是我先清哂支牛個倉套現，再掟去IB買新貨。IB開倉係成手都係Cash，驚住個巿突然爆升就心急想要快啲部署好，同時自己考緊牌又處理緊一堆大鑊野。成個七月整個人處於心急緊張嘅狀態，做嘅決定亦都非常倉促，無做夠（甚至無做）調查同估值，自然對自己嘅決定信心不足；加上果陣倉細，一手希慎已經10%倉，10分淆底，又無market insight 覺得6.4%好少。信心不敵恐慌，八月震兩野就嘔番哂啲貨出尼。

十月嘅我搞掂哂堆大鑊野，整理好個投資策略，成個人定番之後諗番真係慚愧。正如我係SPG文末提到，租金明明係商戶最高優先度嘅支出之一，交唔起租錢仲有商戶嘅盈利同流動性做buffer，唔係咁易傷到業主；加上人係會適應，唔會真係永遠唔行商場（屌你打仗都係咁做生意啦，Paradigm唔係話shift就shift ）。Exposure唔夠令見識淺薄、壓力令決定倉促、缺乏認識令信心不足，導致希慎呢個柒Deal永不磨滅。

不過係咁架啦，做新手睇完一大堆書，口upup咩堅守估值有紀律交易唔好受感情影響，買果陣信誓旦旦話會strong hold，屌你人邊撚度靠得住架？美國一日死成萬個人果陣咪又係嚇到瀨屎走都走唔切！你估你係巴菲特咩，心理質素喎，你散戶乍柒頭皮！

（好大部份係恥笑緊自己，因為真係抵屌）

係幾好笑嘅，口口聲聲話要打救散戶點知自己係最散戶果個⋯⋯不過唔緊要，我就係要證明我得大家都得，今日同大家分享我自己點去排解呢啲散戶嘅困擾！

標題黨做過頭了嗎

靜靜雞唔得嘅

「迷你倉」減低犯錯成本 去去壓力走！

話說初頭玩債果陣仲未係好掌握到要睇啲咩野，膽粗粗入左啲67蚊嘅電廠債；後尾搵極都搵唔到間公司嘅財報，即刻淆底賣左，蝕左成10%有多（後尾隻債上番Par，其實柒事都真係幾多下）。咁但係由於呢個deal只係佔我倉3%多少少，個虧損只係全倉嘅0.3%，所以今次我好冷靜，可以諗清楚自己錯咩：太受價格（姐係巿場嘅意見）影響，其實人地破產價賣比你都未必真係破產架啫！好多破產價嘅債券經過分析發現其實根本無事，不如就勇敢少少揸實啲啦！結果好幾隻都上番哂Par，起碼無進一步跌先。

通過分散投資、限制投資額，你做錯一個決定嘅成本會變到好細，情緒波幅亦會相應變細，你嘅理性就有空間學習點去處理情緒。

更進一步，因為你倉位細，你就可以勇敢啲試新野，測試唔同工具、策略同思路。比如我有個朋友係玩技術分析，佢睇完我啲文對價投有啲興趣，於是佢打算比20%資金做價投試下水溫；我未玩過option，所以我細細地試下Short個靚Put；我對自己嘅分析未夠信心，所以SPG都只係揸左5%倉位就算；甚至你好想炒股嘅，咪攞5%尼炒下過下癮，其他坐定囉。

學野少不免要在犯錯中成長；通過分散投資、限制投資額，你創造左個容錯率高嘅環境，確保自己做錯嘅野doesn't kill you，先至可以be stronger。

持有收息資產 回報唔洗睇巿場面色

七月前我主要係跟某成嘅「先增值後現金流」策略去投資，後尾我發現呢個方法唔係咁啱我（唔啱我乍唔係話佢唔好）。即使我做足分析同估值，確認有足夠嘅安全邊際，我仍然要等巿場發現個資產嘅價值，甚至要先經歷幾年嘅持續低估，回報完全at the mercy of market。搞唔掂，個回報太唔certain，而uncertainty is risk，我超緊張完全坐唔住個倉。

後來有幸拜讀Starman嘅《現金流為王》，佢好value「有數得計嘅投資」，於是我就開始接觸債券：只要佢唔破產，你買入果下回報已經注定，巿場價格波動大可不理（唔爆倉就得啦）。再進一步思考，即使6823呢啲係咁陰跌嘅野，只要佢維持到派息，我嘅回報都係計到數，完全唔洗理巿場發唔發現到佢嘅價值。就好似請左個人番尼幫我打工咁，只要佢繼續deliver到，巿價波動大可不予理會。

抱住呢個思維，確保手上嘅資產既無重大破產風險，公司無重大本質變化，即使十月曾經有（算係）大幅嘅回調，我都係十二點就訓，訓得仲好冧添！

我又唔算係推緊希慎嘅

深入調查仔細估值 管理期望
又番番去希慎慘案：如果我買果下知道佢值$30，我仲會唔會賣？答案梗係唔會，好明顯我果下根本無諗到佢值幾多呢個問題。好多人就好似我果陣咁，買果陣根本無思考自己買左啲咩、價值幾何，咁就好易比啲師奶消息同新聞話香港變香港巿果啲動搖到，因為根本對間公司無認識。

到我睇SPG果陣，我就有認真了解佢到底係做啲乜、面對咩困境，再依照呢啲因素去估值，得出佢價值幾何，對佢嘅風險亦都有所認識，acknowledge左佢的確有些少投機成份，咁佢嘅上上落落就係expected嘅事，配埋上面兩點，損失唔重，收住息等，自然就悠然自得咁得正正係度。

Keep住搵到好西 唔洗FOMO高追
我發現好多時自己想高追都源於一個心理：蘇舟過後無艇搭（FOMO Fear of missing out)！今次唔上車等幾時？於是個人就急，急就疏忽、急就說服自己無事、急就奶野，所以我自己好著重持續發現好西嘅方法。唯有相信自己下個可以更好，我地先至唔會心急追入「好」野，可以仔細思考分析。

實際上世界股巿真係太撚大，好多好野大家係聞所未聞。除左連登連載緊果篇野所講嘅Keyword大法，美股好興有啲人寫文介紹股票。你固然可以當佢係金融經紀sale野咁一笑置之，但人地嘅意見不失為一個好嘅起點比你去發掘；而且孰優孰劣，我地點都要自己分析一下嘅，當練習又好確認又好，總有益處。

Contain the fear, strive for better
總結成篇講左啲咩

1. 分散投資減低犯錯代價，令自己無咁大壓力
2. 仔細調查搞清自己買緊乜、做足估值理清潛在回報，定定心唔洗比雜訊干擾
3. 以收息資產增加回報確定性，唔洗下下睇巿場面色做人
4. 令自己搵到多啲好野，Miss Out 無有怕

投資者係脆弱的人類，好易會受唔同因素影響大決策質量。作為過來人，我無依賴自己不可靠嘅心志去克服呢啲影響（因為我知自己唔得），反而嘗試左用一啲組合部署同埋投資方法去mitigate呢啲影響，效果都幾好；唔知巴絲打們又有無啲咩特別方法去克服人性的弱點？

巴絲打們有無啲類似嘅柒野可以分享
可摸耳靜靜地留cm等我知唔係得我一個咁柒

15年 2$ 買左幾十萬 AMD 諗著長渣 擺左一兩年 上上落落覺得好悶 大約3$ 左右放晒

push

巴打你好似柒啲
而家有咩感想

冇人講咪你講囉屌你老母臭閪
你講唔撚得架？好撚委屈你呀？其他人開post講撚咗先我係咪又可以屌你唔撚講先？
係咪覺得冇人講，自己就好撚有優越感，開post就係都要加多一兩句屌人先得？
乜撚嘢話題都實有第一個人講架啦，係咪個撚個開post都要屌人「ＸＸ都冇人講」？
好聲好氣唔撚得嘅，係咪以為個撚個都廿四小時mon撚住乜鳩都知？
呢啲戇鳩仔，完全喺到消磨所有人嘅耐性，助長負面情緒。
屌你老母我真係唔撚知有件咁嘅事啊嘛，碌碌下post無撚啦啦畀你屌，唔撚知唔撚得架？
冇人知冇人提咁咪你提話人知囉我屌你老母，你知又唔撚講其他人唔知又可以點撚樣講啊？
接收資訊嗰個一定要畀發放資訊嗰個屌架？
係咪你細個你老竇教你寫字嗰陣一路教一路屌你老母先教到你呢啲撚樣出嚟？
屌你老母臭閪谷鳩氣

青我有講無人講就我講架

無 想跳ifc

block 9 你老母臭西
on99
單機啦撚樣

清你連呢篇文都唔識 你點甩p的

因為我係好耐之前就存在
同埋我識呢篇文但唔知點覆好

下隻會更好rip巴打

當年點解夠膽入AMD?

第一部砌既2機係amd 覺得ok

如果你出左希慎即入ZM AMZN SHOP 賺到你笑

買qq賺500蚊走左
3xx果陣

6.8賣左swire-b

無左層樓

當年Apple都係咁轉會TSM

事後孔明無意思嘅

屌我有個朋友15x入23x放左
果陣我同佢都話呢個肯定係泡沫
而家只能說我諗我可能錯了

太古BB同太古A都係好搞笑 大古A長期高倍數過B
不過香港仲有其他好地產嘅巴打勿傷心

樓呢家野

推完po再睇

多謝巴打支持

之前16蚊入net
明明入果陣好多理由又諗住strong hold
結果升到18蚊就抵受唔住誘惑賣左
過一排就見佢40蚊

然後見咁高又忍唔住高追，跌幾蚊又嚇到放哂
依家升到70幾

一受情緒影響就唔記得自己本來嘅部署

巴打見到我篇文咪好有共鳴different ticker same story

係
真係中過先明個感覺
學到有時就算個決定係岩，都要時間先會見到結果

共勉豬吖放手巴
痛過死唔去就會進步

如果你可以高抬貴手唔不推文就更好

Sorry慣左
幫你推返

thxxx

$190 入9988
$200 放左

了解下咩係VIE
你買的其實不是阿里而係一間空殼公司
走就走啦會有更好
Btw求推文

希慎實業驚閪
咁撚多商場係度除非香港以黎變死城

果陣中美就打仗國安法會走資乜乜柒柒
不過你啱係我唔穩啫

認真 幫屋企人而家入希慎黎收息有無問題
佢現價真係平